{
  "nbformat": 4,
  "nbformat_minor": 0,
  "metadata": {
    "colab": {
      "name": "Monitoria 26-02-2021.ipynb",
      "provenance": []
    },
    "kernelspec": {
      "name": "python3",
      "display_name": "Python 3"
    }
  },
  "cells": [
    {
      "cell_type": "markdown",
      "metadata": {
        "id": "N788wwpH6RTk"
      },
      "source": [
        "**Universidad del Norte**\r\n",
        "\r\n",
        "**IST 4330 - ESTRUCTURAS DISCRETAS**\r\n",
        "\r\n",
        "**Profesor:** Alfonso Mancilla Herrera.\r\n",
        "\r\n",
        "**Monitor:** Enrique Niebles Saco.\r\n",
        "\r\n",
        "**26 de febrero de 2021**\r\n",
        "\r\n",
        "\r\n",
        "\r\n",
        "---\r\n",
        "\r\n",
        "\r\n",
        "**<h1> Relaciones de recurrencia pt. II</h1>**\r\n",
        "\r\n",
        "Ejercicios planteados en la sesión anterior:\r\n",
        "\r\n",
        "1.   $f_n=f_{n-1}+f_{n-2};\\quad f_0 = 3, f_1=6;\\quad n\\geq2.$\r\n",
        "\r\n",
        "2.   $f_n = 2f_{n-2} + f_{n-1}; \\quad f_0=f_1=1; \\quad n \\geq 2.$\r\n",
        "\r\n",
        "3.   $f_n = 2f_{n-1}+ f_{n-2}-2f_{n-3};\\quad f_0=0,f_1=1,f_2=2;\\quad n \\geq 3.$\r\n",
        "\r\n",
        "4.   $f_n=\\sqrt{1+ f_{n-1}^2};\\quad f_0 = 0;\\quad n \\geq 1.$\r\n",
        "\r\n",
        "5.   $f_n = 2f_{n-1} + n;\\quad f_0 = 0;\\quad n \\geq1 .$\r\n",
        "\r\n",
        "6.   $f_n = 6f_{n-1} - 9f_{n-2};\\quad f_0=0, f_1=1; \\quad n \\geq 2.$\r\n",
        "\r\n",
        "7.   $f_n = \\frac{3}{2}f_{n-1} + 4;\\quad f_0=2; \\quad n \\geq 1.$\r\n",
        "8.   $f_n = \\sqrt{\\frac{f_{n-2}}{f_{n-1}}};\\quad f_0 = 2^3, f_1 = 2^{-3/2};\\quad n\\geq 2.$\r\n",
        "\r\n",
        "\r\n",
        "---\r\n",
        "\r\n",
        "\r\n",
        "**Ejemplo 1**\r\n",
        "\r\n",
        "Resolvamos la primera RR. Hallemos su expresión cerrada o no recurrente.\r\n",
        "\r\n",
        "\\begin{equation}\r\n",
        "   f_n=f_{n-1}+f_{n-2};\\quad f_0 = 3, f_1=6;\\quad n\\geq2\r\n",
        "\\end{equation}\r\n",
        "\r\n",
        " Analizando la RR, nos damos cuenta que es **lineal, homogénea y constante.** Razón por la cual podemos utilizar el método de coeficientes constantes.\r\n",
        "\r\n",
        "\\begin{equation}\r\n",
        "    f_{n}=\\sum_{j=1}^{nr}{\\left(\\sum_{i=0}^{m_{j}-1}{b_{i+1}n^{i}r_{j}^{n}}\\right)}\r\n",
        "\\end{equation}\r\n",
        "\r\n",
        "Comencemos: Donde encontremos una función predecesora, haremos un cambio de variable, cambiando el subíndice a ser exponente:\r\n",
        "\r\n",
        "\\begin{equation}\r\n",
        "   f_n=f_{n-1}+f_{n-2}\r\n",
        "\\end{equation}\r\n",
        "\r\n",
        "\\begin{equation}\r\n",
        "   x^n=x^{n-1}+x^{n-2}\r\n",
        "\\end{equation}\r\n",
        "Igualamos a 0, y se obtiene\r\n",
        "\r\n",
        "\\begin{equation}\r\n",
        "   x^n-x^{n-1}-x^{n-2}=0\r\n",
        "\\end{equation}\r\n",
        "\r\n",
        "Ahora sacamos como factor común el exponente más distante, es decir:\r\n",
        "\r\n",
        "\\begin{equation}\r\n",
        "   x^{n-2}(x^2-x-1)=0\r\n",
        "\\end{equation}\r\n",
        "\r\n",
        "Dado que $x^{n-2} \\neq 0$. Nos queda entonces que $x^2-x-1=0$. Por lo cual se deben hallar sus raíces, aplicando la fórmula general.\r\n",
        "\r\n",
        "**Nota:** \r\n",
        "\r\n",
        "\\begin{equation}\r\n",
        "  x = \\frac{-b\\pm\\sqrt{b^2-4ac}}{2a}\r\n",
        "\\end{equation}\r\n",
        "\r\n",
        "Una vez aplicada la fórmula, nos quedan las siguientes raíces:\r\n",
        "\r\n",
        "\\begin{equation}\r\n",
        "  x_1 = \\frac{1+\\sqrt{5}}{2}, \\quad x_2 = \\frac{1-\\sqrt{5}}{2}\r\n",
        "\\end{equation}\r\n",
        "\r\n",
        "La multiplicidad de cada raíz es 1. Aplicando el teorema de coeficientes constantes, tenemos que:\r\n",
        "\r\n",
        "\\begin{equation}\r\n",
        "   f_n=b_1 n^0 \\left(\\frac{1+\\sqrt{5}}{2}\\right)^n + b_2 n^0 \\left(\\frac{1-\\sqrt{5}}{2}\\right)^n\r\n",
        "\\end{equation}\r\n",
        "Simplificando,\r\n",
        "\r\n",
        "\\begin{equation}\r\n",
        "   f_n=b_1 \\left(\\frac{1+\\sqrt{5}}{2}\\right)^n + b_2 \\left(\\frac{1-\\sqrt{5}}{2}\\right)^n\r\n",
        "\\end{equation}\r\n",
        "Utilizando los casos bases, se llega a lo siguient:\r\n",
        "\r\n",
        "Para $f_0 = 3$\r\n",
        "\r\n",
        "\\begin{equation}\r\n",
        "   f_0=b_1 \\left(\\frac{1+\\sqrt{5}}{2}\\right)^0 + b_2 \\left(\\frac{1-\\sqrt{5}}{2}\\right)^0 = 3\r\n",
        "\\end{equation}\r\n",
        "\r\n",
        "\\begin{equation}\r\n",
        "   b_1 \\underbrace{\\left(\\frac{1+\\sqrt{5}}{2}\\right)^0}_{1} + b_2  \\underbrace{\\left(\\frac{1-\\sqrt{5}}{2}\\right)^0}_{1} = 3\r\n",
        "\\end{equation}\r\n",
        "\r\n",
        "\\begin{equation}\r\n",
        "  b_1 + b_2 = 3;\\implies b_1 = 3 - b_2\r\n",
        "\\end{equation}\r\n",
        "\r\n",
        "Para $f_1 = 6$\r\n",
        "\r\n",
        "\\begin{equation}\r\n",
        "   f_1=( 3 - b_2) \\left(\\frac{1+\\sqrt{5}}{2}\\right)^1 + b_2 \\left(\\frac{1-\\sqrt{5}}{2}\\right)^1 = 6\r\n",
        "\\end{equation}\r\n",
        "\r\n",
        "Aplicando álgebra básica:\r\n",
        "\r\n",
        "\\begin{equation}\r\n",
        "   3\\left(\\frac{1+\\sqrt{5}}{2}\\right) -b_2\\left(\\frac{1+\\sqrt{5}}{2}\\right)+ b_2 \\left(\\frac{1-\\sqrt{5}}{2}\\right) = 6\r\n",
        "\\end{equation}\r\n",
        "\r\n",
        "\\begin{equation}\r\n",
        "    b_2\\left[-\\left(\\frac{1+\\sqrt{5}}{2}\\right)+\\left(\\frac{1-\\sqrt{5}}{2}\\right)\\right] = 6 - 3\\left(\\frac{1+\\sqrt{5}}{2}\\right)\r\n",
        "\\end{equation}\r\n",
        "\r\n",
        "Resolviendo,\r\n",
        "\\begin{equation}\r\n",
        "  b_2=\\frac{15-9\\sqrt{5}}{10}\r\n",
        "\\end{equation}\r\n",
        "Por lo cual,\r\n",
        "\r\n",
        "\\begin{equation}\r\n",
        "  b_1=3-b_2 = 3 - \\frac{15-9\\sqrt{5}}{10} = \\frac{15+9\\sqrt{5}}{10}\r\n",
        "\\end{equation}\r\n",
        "\r\n",
        "Una vez encontradas las constantes, se reemplazan en $f_n$, y se ha hallado la versión cerrada de la RR.\r\n",
        "\\begin{equation}\r\n",
        "   f_n=b_1 \\left(\\frac{1+\\sqrt{5}}{2}\\right)^n + b_2 \\left(\\frac{1-\\sqrt{5}}{2}\\right)^n\r\n",
        "\\end{equation}\r\n",
        "Finalmente, \r\n",
        "\\begin{equation}\r\n",
        "   \\boxed{f_n=\\left(\\frac{15+9\\sqrt{5}}{10}\\right) \\left(\\frac{1+\\sqrt{5}}{2}\\right)^n + \\left(\\frac{15-9\\sqrt{5}}{10}\\right)\\left(\\frac{1-\\sqrt{5}}{2}\\right)^n}\r\n",
        "\\end{equation}\r\n",
        "\r\n",
        "Ahora comparemos la versión no recurrente con su RR:"
      ]
    },
    {
      "cell_type": "code",
      "metadata": {
        "colab": {
          "base_uri": "https://localhost:8080/"
        },
        "id": "XtMTbW20CDYv",
        "outputId": "2df7c4fa-9193-4336-8c78-d60c6df00614"
      },
      "source": [
        "import numpy as np\r\n",
        "\r\n",
        "def recurrencia(n):\r\n",
        "  if n == 0: return 3\r\n",
        "  elif n == 1: return 6\r\n",
        "  return recurrencia(n-1) + recurrencia(n-2)\r\n",
        "\r\n",
        "def no_recurrente(n):\r\n",
        "  return int((15+9*np.sqrt(5))/10 * ((1+np.sqrt(5))/2)**n + (15-9*np.sqrt(5))/10 * ((1-np.sqrt(5))/2)**n)\r\n",
        "\r\n",
        "for i in range(0, 9):\r\n",
        "  print(\"n={i}. Resultado recurrente: {rr}\\t Resultado no recurrente: {nrr}\".format(i=i, rr=recurrencia(i), nrr=no_recurrente(i)))"
      ],
      "execution_count": 2,
      "outputs": [
        {
          "output_type": "stream",
          "text": [
            "n=0. Resultado recurrente: 3\t Resultado no recurrente: 3\n",
            "n=1. Resultado recurrente: 6\t Resultado no recurrente: 6\n",
            "n=2. Resultado recurrente: 9\t Resultado no recurrente: 9\n",
            "n=3. Resultado recurrente: 15\t Resultado no recurrente: 15\n",
            "n=4. Resultado recurrente: 24\t Resultado no recurrente: 24\n",
            "n=5. Resultado recurrente: 39\t Resultado no recurrente: 39\n",
            "n=6. Resultado recurrente: 63\t Resultado no recurrente: 63\n",
            "n=7. Resultado recurrente: 102\t Resultado no recurrente: 102\n",
            "n=8. Resultado recurrente: 165\t Resultado no recurrente: 165\n"
          ],
          "name": "stdout"
        }
      ]
    },
    {
      "cell_type": "markdown",
      "metadata": {
        "id": "Ck6Bj2f2DE1k"
      },
      "source": [
        "\r\n",
        "\r\n",
        "---\r\n",
        "\r\n",
        "\r\n",
        "**Ejemplo 2**\r\n",
        "\r\n",
        "Resolvamos la segunda RR:\r\n",
        "\r\n",
        "\\begin{equation}\r\n",
        "  f_n = 2f_{n-2} + f_{n-1}; \\quad f_0=f_1=1; \\quad n \\geq 2.\r\n",
        "\\end{equation}\r\n",
        "\r\n",
        "Dada a sus propiedades, lineal, homogénea y constante. Utilizaremos el método de los coeficientes.\r\n",
        "\r\n",
        "Nuevamente, se cambian los subíndices por exponentes:\r\n",
        "\r\n",
        "\\begin{equation}\r\n",
        "  x^n = 2x^{n-2} + x^{n-1}\r\n",
        "\\end{equation}\r\n",
        "\r\n",
        "Se saca como factor el exponente más lejano:\r\n",
        "\r\n",
        "\\begin{equation}\r\n",
        "  x^n - 2x^{n-2} - x^{n-1} = 0\r\n",
        "\\end{equation}\r\n",
        "\r\n",
        "\\begin{equation}\r\n",
        "  x^{n-2}(x^2 - x - 2) = 0\r\n",
        "\\end{equation}\r\n",
        "\r\n",
        "Dado que $x^{n-2} \\neq 0 $, entonces $x^2 - x - 2 = 0$. Hallando las raíces:\r\n",
        "\r\n",
        "\\begin{equation}\r\n",
        "  (x-2)(x+1) = 0;\\quad x_1 = 2, \\quad x_2 = -1.\r\n",
        "\\end{equation}\r\n",
        "\r\n",
        "Una vez halladas las raíces, se procede a hallar la ecuación con sus coeficientes.\r\n",
        "\r\n",
        "\\begin{equation}\r\n",
        "    f_{n}=\\sum_{j=1}^{nr}{\\left(\\sum_{i=0}^{m_{j}-1}{b_{i+1}n^{i}r_{j}^{n}}\\right)}\r\n",
        "\\end{equation}\r\n",
        "\r\n",
        "\\begin{equation}\r\n",
        "  f_n = b_1 n^0 (2)^n + b_2 n^0 (-1)^n\r\n",
        "\\end{equation}\r\n",
        "Simplificando\r\n",
        "\r\n",
        "\\begin{equation}\r\n",
        "  f_n = b_1 (2)^n + b_2 (-1)^n\r\n",
        "\\end{equation}\r\n",
        "\r\n",
        "Se iguala a los casos bases, y se despeja cada coeficiente:\r\n",
        "\r\n",
        "Para $f_0 = 1$\r\n",
        "\r\n",
        "\\begin{equation}\r\n",
        "  f_0 = b_1 (2)^0 + b_2 (-1)^0 = 1\r\n",
        "\\end{equation}\r\n",
        "\r\n",
        "\\begin{equation}\r\n",
        "  f_0 = b_1 + b_2 = 1; \\quad b_1 = 1 - b_2\r\n",
        "\\end{equation}\r\n",
        "\r\n",
        "Para $f_1 = 1$\r\n",
        "\r\n",
        "\\begin{equation}\r\n",
        "  f_1 = (1 - b_2) (2)^1 + b_2 (-1)^1 = 1\r\n",
        "\\end{equation}\r\n",
        "\r\n",
        "\\begin{equation}\r\n",
        "  (1 - b_2) (2) + b_2 (-1) = 1\r\n",
        "\\end{equation}\r\n",
        "\r\n",
        "\\begin{equation}\r\n",
        "  2 -2b_2 - b_2 = 1\r\n",
        "\\end{equation}\r\n",
        "\r\n",
        "\\begin{equation}\r\n",
        "  3b_2 = 1; \\quad b_2 = \\frac{1}{3}\r\n",
        "\\end{equation}\r\n",
        "\r\n",
        "Hallamos $b_1$\r\n",
        "\r\n",
        "\\begin{equation}\r\n",
        "  b_1 = 1 - b_2 = 1 - \\frac{1}{3} = \\frac{2}{3}\r\n",
        "\\end{equation}\r\n",
        "\r\n",
        "Reemplazamos los coeficientes encontrados en la función no recurrente $f_n$ y se simplifica en caso de ser necesario:\r\n",
        "\r\n",
        "\\begin{equation}\r\n",
        "  f_n = \\frac{2}{3} (2)^n + \\frac{1}{3} (-1)^n\r\n",
        "\\end{equation}\r\n",
        "\r\n",
        "\\begin{equation}\r\n",
        "  \\boxed{f_n = \\frac{(2)^{n+1} + (-1)^n}{3}}\r\n",
        "\\end{equation}\r\n",
        "\r\n",
        "Se comprueba que la solución hallada es la correcta, por medio de su comparación con la versión no recurrente. Se recomienda hacer el mismo proceso por medio de inducción matemática.\r\n"
      ]
    },
    {
      "cell_type": "code",
      "metadata": {
        "colab": {
          "base_uri": "https://localhost:8080/"
        },
        "id": "idzGc_y5FDoo",
        "outputId": "10cfc643-a94d-41e0-f380-f3a444442351"
      },
      "source": [
        "def recurrencia(n):\r\n",
        "  if n == 0: return 1\r\n",
        "  elif n == 1: return 1\r\n",
        "  return 2*recurrencia(n-2) + recurrencia(n-1)\r\n",
        "\r\n",
        "def no_recurrente(n):\r\n",
        "  return int((2**(n+1)+(-1)**n)/3)\r\n",
        "\r\n",
        "for i in range(0, 9):\r\n",
        "  print(\"n={i}. Resultado recurrente: {rr}\\t Resultado no recurrente: {nrr}\".format(i=i, rr=recurrencia(i), nrr=no_recurrente(i)))"
      ],
      "execution_count": 4,
      "outputs": [
        {
          "output_type": "stream",
          "text": [
            "n=0. Resultado recurrente: 1\t Resultado no recurrente: 1\n",
            "n=1. Resultado recurrente: 1\t Resultado no recurrente: 1\n",
            "n=2. Resultado recurrente: 3\t Resultado no recurrente: 3\n",
            "n=3. Resultado recurrente: 5\t Resultado no recurrente: 5\n",
            "n=4. Resultado recurrente: 11\t Resultado no recurrente: 11\n",
            "n=5. Resultado recurrente: 21\t Resultado no recurrente: 21\n",
            "n=6. Resultado recurrente: 43\t Resultado no recurrente: 43\n",
            "n=7. Resultado recurrente: 85\t Resultado no recurrente: 85\n",
            "n=8. Resultado recurrente: 171\t Resultado no recurrente: 171\n"
          ],
          "name": "stdout"
        }
      ]
    },
    {
      "cell_type": "markdown",
      "metadata": {
        "id": "6E8ZBzmAIjdn"
      },
      "source": [
        "\r\n",
        "\r\n",
        "---\r\n",
        "\r\n",
        "\r\n",
        "\r\n",
        "**Ejemplo 3**\r\n",
        "\r\n",
        "Dada la relación de recurrencia $f_n = \\sqrt{\\frac{f_{n-2}}{f_{n-1}}};\\quad f_0 = 2^3, f_1 = 2^{-3/2};\\quad n\\geq 2$. Halle su versión no recurrente.\r\n",
        "\r\n",
        "Para resolver esta RR, se utilizará un cambio de variables. Pero primero, se sacará el logaritmo en base 2 a ambas partes de la ecuación.\r\n",
        "\r\n",
        "\\begin{equation}\r\n",
        "  \\log_2{f_n} = \\log_2{\\left(\\frac{f_{n-2}}{f_{n-1}}\\right)^\\frac{1}{2}}\r\n",
        "\\end{equation}\r\n",
        "\r\n",
        "\\begin{equation}\r\n",
        "  \\underbrace{\\log_2{f_n}}_{g_n} = \\frac{1}{2}\\log_2{\\left(\\frac{f_{n-2}}{f_{n-1}}\\right)}\r\n",
        "\\end{equation}\r\n",
        "\r\n",
        "En este caso, se recomienda hacer un cambio de variable de la forma:\r\n",
        "\r\n",
        "\\begin{equation}\r\n",
        "  g_n = \\log_2{f_n}\r\n",
        "\\end{equation}\r\n",
        "\r\n",
        "Recordemos que $\\log_n(\\frac{a}{b}) = \\log_n{a} - \\log_n{b}$. Entonces,\r\n",
        "\r\n",
        "\\begin{equation}\r\n",
        "  \\underbrace{\\log_2{f_n}}_{g_n} = \\frac{1}{2}\\log_2{f_{n-2}} - \\frac{1}{2}\\log_2{f_{n-1}}\r\n",
        "\\end{equation}\r\n",
        "\r\n",
        "\\begin{equation}\r\n",
        "  \\underbrace{\\log_2{f_n}}_{g_n} = \\frac{1}{2}\\underbrace{\\log_2{f_{n-2}}}_{g_{n-2}} - \\underbrace{\\frac{1}{2}\\log_2{f_{n-1}}}_{g_{n-1}}\r\n",
        "\\end{equation}\r\n",
        "\r\n",
        "Reemplazando,\r\n",
        "\r\n",
        "\\begin{equation}\r\n",
        "  g_n = \\frac{1}{2}(g_{n-2}- g_{n-1})\r\n",
        "\\end{equation}\r\n",
        "\r\n",
        "\\begin{equation}\r\n",
        "  2g_n = g_{n-2}- g_{n-1}\r\n",
        "\\end{equation}\r\n",
        "\r\n",
        "La función resultante **sí** es lineal, homogénea y constante. Razón por la cual, se puede utilizar el método de los coeficientes. No obstante, hay que calcular los nuevos casos bases.\r\n",
        "\r\n",
        "\\begin{equation}\r\n",
        "  g_n = \\log_2{f_n}\r\n",
        "\\end{equation}\r\n",
        "\r\n",
        "Entonces \r\n",
        "\\begin{equation}\r\n",
        "  g_0 = \\log_2{f_0} = \\log_2{2^3} = 3\r\n",
        "\\end{equation}\r\n",
        "\r\n",
        "\\begin{equation}\r\n",
        "  g_1 = \\log_2{f_1} = \\log_2{2^{-3/2}} = -\\frac{3}{2}\r\n",
        "\\end{equation}\r\n",
        "\r\n",
        "En este sentido, la nueva RR. queda de la siguiente forma: \r\n",
        "\r\n",
        "\\begin{equation}\r\n",
        "  2g_n = g_{n-2}- g_{n-1}; \\quad g_0 = 3, g_1 = -\\frac{3}{2};\\quad n\\geq2\r\n",
        "\\end{equation}\r\n",
        "\r\n",
        "Se cambian los suníndices por exponentes:\r\n",
        "\r\n",
        "\\begin{equation}\r\n",
        "  2x^n = x^{n-2}- x^{n-1}\r\n",
        "\\end{equation}\r\n",
        "\r\n",
        "\\begin{equation}\r\n",
        "  x^{n-2}(2x^2 + x - 1) = 0\r\n",
        "\\end{equation}\r\n",
        "\r\n",
        "De igual forma que los ejercicios anteriores, la expresión es nula cuando $2x^2 + x - 1=0$.\r\n",
        "\r\n",
        "\\begin{equation}\r\n",
        "  x_1 = \\frac{1}{2},\\quad x_2 = -1\r\n",
        "\\end{equation}\r\n",
        "\r\n",
        "Se halla la expresión $g_n$\r\n",
        "\r\n",
        "\\begin{equation}\r\n",
        "    g_{n}=\\sum_{j=1}^{nr}{\\left(\\sum_{i=0}^{m_{j}-1}{b_{i+1}n^{i}r_{j}^{n}}\\right)}\r\n",
        "\\end{equation}\r\n",
        "\r\n",
        "\\begin{equation}\r\n",
        "  g_n = b_1 n^0 \\left(\\frac{1}{2}\\right)^n + b_2 n^0 (-1)^n\r\n",
        "\\end{equation}\r\n",
        "\r\n",
        "\\begin{equation}\r\n",
        "  g_n = b_1 \\left(\\frac{1}{2}\\right)^n + b_2(-1)^n\r\n",
        "\\end{equation}\r\n",
        "\r\n",
        "Igualando a los casos bases se obtiene que:\r\n",
        "\r\n",
        "Para $g_0 = 3$\r\n",
        "\r\n",
        "\\begin{equation}\r\n",
        "  g_0 = b_1 \\left(\\frac{1}{2}\\right)^0 + b_2(-1)^0 = 3\r\n",
        "\\end{equation}\r\n",
        "\r\n",
        "\\begin{equation}\r\n",
        "  g_0 = b_1  + b_2 = 3; \\quad b_1 = 3 - b_2\r\n",
        "\\end{equation}\r\n",
        "\r\n",
        "Para $g_1 = -3/2$\r\n",
        "\r\n",
        "\\begin{equation}\r\n",
        "  g_1 = (3 - b_2) \\left(\\frac{1}{2}\\right)^1 + b_2(-1)^1 = -\\frac{3}{2}\r\n",
        "\\end{equation}\r\n",
        "\r\n",
        "\\begin{equation}\r\n",
        "  3\\left(\\frac{1}{2}\\right) - b_2\\left(\\frac{1}{2}\\right) - b_2 = -\\frac{3}{2}\r\n",
        "\\end{equation}\r\n",
        "\r\n",
        "\\begin{equation}\r\n",
        "  3\\left(\\frac{1}{2}\\right) - b_2\\left(\\frac{3}{2}\\right) = -\\frac{3}{2}\r\n",
        "\\end{equation}\r\n",
        "\r\n",
        "\\begin{equation}\r\n",
        "  3- 3b_2 = -3\r\n",
        "\\end{equation}\r\n",
        "\r\n",
        "\\begin{equation}\r\n",
        "  b_2 = 2; \\quad b_1 = 1\r\n",
        "\\end{equation}\r\n",
        "\r\n",
        "Una vez calculados los coeficientes, se reemplzan en la función $g_n$\r\n",
        "\r\n",
        "\\begin{equation}\r\n",
        "  g_n = \\left(\\frac{1}{2}\\right)^n + 2(-1)^n\r\n",
        "\\end{equation}\r\n",
        "\r\n",
        "**Nota:** \r\n",
        "\r\n",
        " $\\log_a{b}=c$ y $a^c = b$\r\n",
        "\r\n",
        " Recordando que \r\n",
        "\r\n",
        "\\begin{equation}\r\n",
        "  g_n = \\log_2{f_n}\r\n",
        "\\end{equation}\r\n",
        "\r\n",
        "Nos queda lo siguiente\r\n",
        "\r\n",
        "\r\n",
        "\\begin{equation}\r\n",
        "  \\boxed{f_n = 2^{\\left[\\left(\\frac{1}{2}\\right)^n + 2(-1)^n\\right]}}\r\n",
        "\\end{equation}\r\n",
        "\r\n",
        "Una vez hallada $f_n$, se comprueba que corresponde a lo esperado.\r\n",
        "\r\n",
        "\r\n"
      ]
    },
    {
      "cell_type": "code",
      "metadata": {
        "colab": {
          "base_uri": "https://localhost:8080/"
        },
        "id": "-GYZ7LVUPULL",
        "outputId": "b00104a8-e91e-4cef-9afa-9caa46fec3ea"
      },
      "source": [
        "import numpy as np\r\n",
        "\r\n",
        "def recurrencia(n):\r\n",
        "  if n == 0: return 2**3\r\n",
        "  elif n == 1: return 2**(-3/2)\r\n",
        "  return np.sqrt(recurrencia(n-2)/recurrencia(n-1))\r\n",
        "\r\n",
        "def no_recurrente(n):\r\n",
        "  return 2**((0.5)**n + 2*(-1)**n)\r\n",
        "\r\n",
        "for i in range(0, 9):\r\n",
        "  print(\"n={i}. Resultado recurrente: {rr}\\t Resultado no recurrente: {nrr}\".format(i=i, rr=recurrencia(i), nrr=no_recurrente(i)))"
      ],
      "execution_count": 6,
      "outputs": [
        {
          "output_type": "stream",
          "text": [
            "n=0. Resultado recurrente: 8\t Resultado no recurrente: 8.0\n",
            "n=1. Resultado recurrente: 0.3535533905932738\t Resultado no recurrente: 0.3535533905932738\n",
            "n=2. Resultado recurrente: 4.756828460010884\t Resultado no recurrente: 4.756828460010884\n",
            "n=3. Resultado recurrente: 0.2726269331663144\t Resultado no recurrente: 0.2726269331663144\n",
            "n=4. Resultado recurrente: 4.177095129709655\t Resultado no recurrente: 4.177095129709655\n",
            "n=5. Resultado recurrente: 0.2554742871635292\t Resultado no recurrente: 0.25547428716352916\n",
            "n=6. Resultado recurrente: 4.043557144206801\t Resultado no recurrente: 4.043557144206802\n",
            "n=7. Resultado recurrente: 0.25135747527820074\t Resultado no recurrente: 0.2513574752782007\n",
            "n=8. Resultado recurrente: 4.010845100200809\t Resultado no recurrente: 4.01084510020081\n"
          ],
          "name": "stdout"
        }
      ]
    }
  ]
}